[李波第二] 肖建華被國安押返支那

海外媒體明鏡廣播電台報道，一名控制資產達萬億的中國超級富豪，於年三十深夜在香港被數十名公安、國安人員抓捕，押返內地。事件如屬實，將成為去年銅鑼灣書店股東李波遭中共派人跨境執法的翻版，嚴重破壞一國兩制。

明鏡廣播電台指，中共突控制該名富豪，是擔心他如另一名富豪郭文貴向揭露內地貪官。據悉，該名被控制的富豪打理資產數以萬億人民幣，涉及多個中共頂尖家族。該名超級富豪被帶走時，身邊有八名保鏢。而明鏡新聞網表示網頁被黑客攻擊，直至今早仍未恢復正常。

報道指有關消息未有得到中共官方消息證實，但消息來說指出，有指行動不單有利於習近平清除十九大障礙，也是可能是另一次更大反貪行動的開始。

明鏡廣播電台/明鏡新聞網

彭博：本社獨家再度獲證實 騰訊財經指明天系掌門人肖建華被抓

本社獨家再度獲證實 騰訊財經指明天系掌門人肖建華被抓
2017年1月30日 | 大陸

肖建華先生特別聲明
2017-01-30 明天控股有限公司
針對近日社會對我的關注，本人特別聲明如下：

本人肖建華現在國外養病，目前一切安好！明天集團一切業務正常！感謝各界的關心！

肖建華
2017年1月30

【博聞社】據本社30日獨家報導，北京消息人士證實財經界「明天系」實際掌門人、身家達萬億的鉅富肖建華被抓消息，並指肖建華或與「反習聯盟」有關。在本社獨家新聞發出不久後，騰訊財經亦證實肖建華被抓消息：其報導引述兩位知情人士，指網傳被控制的億萬富翁可能為明天系實際控制人肖建華，而截至發稿時，明天系暫未回應此事。

騰訊財經報導，一位知情人士對騰訊財經轉述肖建華秘書的回應：目前肖建華並未被控制，只是生病住院。該知情人士曾經與肖建華關係緊密，後者還曾借了一筆巨款於該人士。

另一知情人士對騰訊財經轉述香港某上市地產公司主席的訊息稱，該地產公司主席從與肖建華關係密切的大陸某股份制銀行原董事長處獲悉，肖建華已被控制，該原董事長非常擔憂自身處境。這是因為，該原董事長與肖建華以及商人車峰向來關係緊密，且曾傳出該原董事長陷入車峰一案。車峰於2016年6月初在北京被相關部門控制，現仍關押於湖南某地。

騰訊財經另指出，肖建華在很長時間內，不能回大陸。幾個月前，肖建華的兒子被北京某中學開除，肖建華因不能回大陸簽字，指派了一名監護人代為處理此事。

抵死

抵撚死

係醒既應該已寫低支共貪官罪狀比親信keep 住，隨時可以公開，若比支共捉住，就可作為談判籌碼

萬億仲留係香港

真係叫有錢沒命享

我個人立場嚟講唔係撐呢件事，但咁樣隨便落嚟拉人，咁香港仲有皇法啊？以後喺香港鬧共產黨隨時畀國安拉都有之